<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Алексей Жидков</title><link>https://azhidkov.pro/</link><description>Recent content on Алексей Жидков</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 13 Mar 2021 13:25:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://azhidkov.pro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Обо мне</title><link>https://azhidkov.pro/about/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/about/</guid><description>Специализируюсь на разработке информационных систем (ака серверов, бэков, АПИ) на платформе Java. Но девятнадцать лет опыта и широкий кругозор, позволяют мне успешно реализовывать и Десктопные приложения на Python и низкоуровневые системы захвата видео на C и мобильные приложения на Kotlin Multiplatform Mobile. Успешность проектов я определяю по тому, что из семи заказчиков, пять обращались к моим услугам более одного раза. Из двух оставшихся один прекратил деятельность, а второй обращался для проверки бизнес-гипотезы в сфере отличной от его основной области деятельности.</description></item><item><title>Портфолио</title><link>https://azhidkov.pro/portfolio/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/portfolio/</guid><description>Жидков Алексей ПавловичАрхитектор, техлид https://azhidkov.pro https://github.com/d-r-q
Специализируюсь на разработке информационных систем ([1],[2],[3]) на платформе Java. Но девятнадцать лет опыта, любовь к профессии и свободное чтение на английском позволяют мне успешно делать и десктопные приложения на Python и низкоуровневые системы захвата видео на C и мобильные приложения на Kotlin Multiplatform Mobile.
Занимаюсь коммерческим программированием с 2005 года. С 2017 года работаю независимым консультантом.
Помимо разработки ПО, преподаю и веду дипломников в ВКИ НГУ и НГУ с 2007 года.</description></item><item><title>Тесты, которым можно доверять</title><link>https://azhidkov.pro/posts/21/03/210321-project-l-testing/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/posts/21/03/210321-project-l-testing/</guid><description>Я сейчас делаю проект с чистого листа, в котором я основой и ведущий бакэндер. И, естественно, я его делаю в соответствии с Эргономичным Подходом.
Главным условием для того, чтобы кодовая база была эргономичной является набор тестов, которым можно доверять. Если тесты прошли - можно релизать. И никак иначе.
В этом посте я расскажу, как я организовал тестирование &amp;#34;Проекта Л&amp;#34;.
Проект ЛПроект под NDA, поэтому в подробностях я его описать не могу, но могу привести ряд ключевых характеристик:</description></item><item><title>Неэргономичный Jackson</title><link>https://azhidkov.pro/posts/21/02/210212-jackson-write-object-as-string/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 13:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/posts/21/02/210212-jackson-write-object-as-string/</guid><description>В последнее вермя несколько раз писал примерно такой код для сериализации объекта в json Jackson-ом:
public String renderToJson(Object dto) { try { return objectMapper.writeValueAsString(dto); } catch (IOException e) { throw new AssertionError(&amp;#34;Unexpected IOException converting object to json&amp;#34;); } } И мне это глаз резало - я генерирую строку в памяти, какой нафик IO??? Но задуматься времени не было.
А тут за чтением The modern way to perform error handling из глубин подсознания внезапно всплыл ответ:) И знаете что я вам скажу?</description></item><item><title>Разработка эргономичного кода</title><link>https://azhidkov.pro/book/ergo/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 13:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/book/ergo/</guid><description>Table of ContentsТехническая главаРабота не завершенаTo doВведениеМотивацияЧто такое эргономичный код?Это всё из-за эффектов (todo: или таки состояния)Как появляются скрытые связи?Базовые идеиLayered architectureHexagonal (Ports&amp;amp;Adapters) architecture, Clean architecture, Onion architectureData, Context, Interaction ArchitectureDomain Driven DesingSimple Made EasyFunctional core, imperative shell (FCIS)Railway oriented programmingПроектированиеПринципы проектированияПарадигмы программирования (todo: переименовать и унести куда-то)Процедурное программирование (todo: коммент)Объектно-ориентированное программированиеФункциональное программированиеМультипарадигменное программированиеМодель системы? (Stub)Принципы проектирования системыМодель приложенияМодель Юз КейсаПлатформаПортыАдаптерыЛогикаЮз кейсыДекомпозиция приложенияРазбиение по видам классовДругие идеи к разбиению классовМой подход к разбиению классовКодированиеКонструкторы должно создавать валидные объектыУ класса может быть не более 5 зависимостейНаследование (todo)Открытые иерархииЗакрытые иерархииИзбегайте интерфейсов с единственной реализацией (todo)Иммутабельность по дефолту (todo:)Domain Specific Languages (todo)Типизированные ИДы (todo:)CQRS (todo:)Обработка ошибок (todo:)Find Usages колонок БД (#todo: #)Тестирование (todo)Моки (todo)TDD?</description></item><item><title>Типы функций: функции-мошенники</title><link>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210126-fraud-functions/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 13:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210126-fraud-functions/</guid><description>Статья не отредактирована после переезда с телеграфа. Оригинал
Пост для канала ``эргономичный код&amp;#39;&amp;#39;
Начало здесь, здесь и здесь. С второго взгляда терминология оказалась не такой уж чудесной, как показалась на первый взгляд, но я на этом посте засиделся, так что публикую как есть. В посте с итогами ещё раз попробую составить приличную терминологию.
Как я уже писал в прошлой статье, эффекты - это то ради чего пишутся программы, и тот критерий, по которому программы оцениваются.</description></item><item><title>Красная или синяя?</title><link>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210122-pp-vs-fp/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210122-pp-vs-fp/</guid><description>Статья не отредактирована после переезда с телеграфа. Оригинал
Привет! Чёт ~эта неделька опять выдалась сложная~ я прокрастинирую пост о грязных функциях и сайд эффектах, потому что там кой-чего не схоидтся. Поэтому сёня пост в бок с хейтом мейнстримного ``ООП&amp;#39;&amp;#39; - почитывал на досуге код на кложуре, и меня опять малёха бомбануло.
Меня тут осенило. Возьмём вот такой кусочек кода на кложуре (чисто функциональном языке): (my-app.users/reset-passworduser) Здесь вызываюется функция reset-password из неймспейса my-app.</description></item><item><title>Чистые и грязные функции, эффекты и обработка сигналов, сайдэффекты: чистые функции</title><link>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210112-pure-functions/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 13:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210112-pure-functions/</guid><description>Статья не отредактирована после переезда с телеграфа. Оригинал
Привет!
Обращаю ваше внимание, что топик расширился - помимо анонсированных вчера грязных функций, вчера же я ещё ``открыл’’ сигналы. Заголовок конечно длинноват, но пока так:) Но обо всём по порядку и сегодня у нас чистые функции.
Чистая функция - это функция без эффектов и сайдэффектов:) Или функция в математическом смысле - её результат определяется исключительно параметрами и у неё только один результат - возвращаемое значение.</description></item><item><title>Чистые и эффективные функции: Эффекты</title><link>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210119-effects/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 09:19:22 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210119-effects/</guid><description>Начало темы здесь и здесь.
Сегодня расскажу о том, что я понимаю под эффектами и обработкой сигналов.
Что я понимаю под эффектами и сигналамиОбработка сигнала - акт чтения глобальной изменяемой памяти.
Отправка сигнала - акт записи глобальной изменяемой памяти.
Глобальная изменяемая память - область памяти, на которую в момент чтения/записи замаплено изменяемое поле объекта или структуры, достижимого из GC root.
Эффект - операция отправки или обработки сигнала. Является подмножеством понятия побочный эффект, часто встречаемого в литературе.</description></item><item><title>Single Responsibility Principle considered harmful</title><link>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210107-srp/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 07:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210107-srp/</guid><description>Статья не отредактирована после переезда с маркдауна
Привет!
Наткнулся тут на эту статью и чёт меня малёха бомбануло.
Теоретически, принцип (Single Responsibility Principle ) возможно хороший и правильный, ток с ним есть одна проблема - анкл Боб 20 (двадцать) лет его объясняет и ни как объяснить не может.
Мне удалось отследить следующую историю формулировок этого принципа самим Мартином: - 19xx: чёт мне припоминается, что где-то он писал о то, что изначально публиковал эти принципы в каком-то журнале, но ссылок побырому я не нашёл - 2003: A class should have only one reason to change&amp;#39;&amp;#39; - Agile Software Development, Principles, Patterns, and Practices - 2008: The Single Responsibility Principle (SRP) states that a class or module should have one, and only one, reason to change&amp;#39;&amp;#39; - Clean Code - 2014: Gather together the things that change for the same reasons.</description></item><item><title>Чистые и эффективные функции: Введение</title><link>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210105-pure-functions-and-effects-intro/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 09:19:22 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/posts/21/01/210105-pure-functions-and-effects-intro/</guid><description>В этом блоге и своей книге я постоянно повторяю мантру о &amp;#34;разделении эффектов и логики&amp;#34; и поэтому мне необходимо, чтобы читатели однозначно меня понимали. Однако когда я начал разбирать существующую терминологию, с удивлением обнаружил, что общепринятой вообще нет, а те варианты что есть не отражают важных мне нюансов. Поэтому я решил написать цикл статей об используемой мной терминологии.
С чистыми функциями всё более-менее просто, у них на вики есть внятное определение:</description></item></channel></rss>