<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drafts on Алексей Жидков</title><link>https://azhidkov.pro/drafts/</link><description>Recent content in Drafts on Алексей Жидков</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 01 Sep 2021 11:25:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://azhidkov.pro/drafts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Основные структуры дизайна програм</title><link>https://azhidkov.pro/drafts/210901-basic-structures/210912-basic-patterns/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 11:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/drafts/210901-basic-structures/210912-basic-patterns/</guid><description>Note: Следить за обновлениями блога можно в моём канале: Эргономичный код
Введение(todo: слишком много хорошо - плохо:)) (todo: как мне в ситуации, когда надо и научить и сделать хороший проект силами интернов)
Я сейчас среди прочего отвечаю за интернатуру по Java в Сиберина.Про. Интернатура устроена таким образом, что интерны, при первой возможности, подключаются к разработке проектов, предназначенных для проверки бизнес гипотез компании. И так вышло, что сейчас мне надо разработать такой проект силами интернов.</description></item><item><title/><link>https://azhidkov.pro/drafts/210901-basic-structures/210923-lesson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/drafts/210901-basic-structures/210923-lesson/</guid><description>Структурным дизайном Слоёной архитектурой Инверсией зависимостей Чистой архитектурой БКЭ ФЯ/ИО
Ммм, прикольная мысль, надо обдумать:)
Базовые структуры программирования.
Смотри, в программировании есть пачка идей, которые, по сути, являются одними и теми же яйцами с разных ракурсов.
Началось всё ос структурного дизайна годах в 60-70 и обработки данных ориентированных на трансформации. Там чуваки выделили 4 основных блока реализации любой функции - контроллер, ввод, трансформация и вывод. В ОО-шной реинкорнации, это превратилось в Boundary-Controller-Entity Якобсона.</description></item></channel></rss>