<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microposts on Алексей Жидков</title><link>https://azhidkov.pro/microposts/</link><description>Recent content in Microposts on Алексей Жидков</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 08:25:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://azhidkov.pro/microposts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Заметки по докладам со Spring IO 2022</title><link>https://azhidkov.pro/microposts/22/10/spring-one-22/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/microposts/22/10/spring-one-22/</guid><description>На той неделе я был в полуотпуске и посмотрел 3 миллиона видео со Spring IO 2022 и SpringOne 2021. На удивление, из докладов SpringOne (вроде как главной конфы по Spring) - меня вообще ничего не заинтересовало. Большую часть я даже открывать не стал, а то что посмотрел - зря время потратил, хоть и на x1.5 и многое просто перематывая.
А вот на Spring IO было много прям крутых докладов и я собрал микропост (пост, написанный за один проход без редактуры) из своих заметок по этим видео.</description></item><item><title>Планирование реинженеринга Проекта Э</title><link>https://azhidkov.pro/microposts/22/10/project-e-planning/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 08:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/microposts/22/10/project-e-planning/</guid><description>В этом микропосте (посте, написанном за один проход без редактуры) я решил рассказать, как я спланировал работы по реинженерингу Проекта Э.
Начал я с того, что с помощью одного из джунов построил граф эндпоинтов (как REST, так и RabbitMQ) микросервисов и зависимостей между ними. Каждому эндпоинту я на глаз присвоил &amp;#34;размер&amp;#34; - xs, s, m, l, xl. Для того, чтобы граф был более нагляден, я цветом закодировал тип эндпоинта (зелёных - REST, синий - RabbitMQ RPC, красный - RabbitMQ Event), а насыщенностью - его размер.</description></item><item><title>Потока-сознания-пост: и снова о декомпозиции</title><link>https://azhidkov.pro/microposts/22/08/decomposition-history/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 08:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/microposts/22/08/decomposition-history/</guid><description>Note: Этот материал является &amp;#34;микропостом&amp;#34; - текстом, написанным в режиме потока сознания без редактуры.
Следить за обновлениями блога можно в моём канале: Эргономичный код
ПредисторияДавным-давно, я знал только один подход к декомпозиции систем на базе &amp;#34;здравого смысла&amp;#34; и кластерного анализа. Декомпозиция по слоям - не в счёт, это не подход к декомпозиции, а избегание этой самой декомпозиции. Этим подходом, на самом деле, я пользуюсь до сих пор в случаях, когда надо максимально быстро выкатить первый &amp;#34;ходячий скелет&amp;#34; проекта.</description></item></channel></rss>