<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ergo-approaches on Алексей Жидков</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/</link><description>Recent content in Ergo-approaches on Алексей Жидков</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://azhidkov.pro/ergo-approach/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Автоматизация тестирования</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/test-automation/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/test-automation/</guid><description>Note: Работа над гайдлайном находится в процессе.
Общие принципы тестированияГлавный принцип - тесты должны проверять код, на то, что он соответствует требованиям стейкхолдеров.
Для этого тесты должны:
Работать с системой в конфигурации максимально приближенной к боевойИметь имена сформулированные в виде требованияВзаимодействовать с системой так же, как с ней взаимодействуют клиенты - то есть через публичное АПИ.
Общая структура кодовой базы тестовВерхнеуровнево, кодовая база тестов состоит из следующих пакетов:</description></item><item><title>Гайдлайн разработки по эргономичному подходу</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/g-index/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/g-index/</guid><description>Note: Работа над гайдлайном находится в процессе.
Содержание:
Автоматизация тестированияРабота с БДРабота с Git</description></item><item><title>Работа с Git</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/git/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/git/</guid><description>Note: Работа над гайдлайном находится в процессе.
Именование ветокИмена веток формируются по шаблону &amp;lt;issue-code&amp;gt;/&amp;lt;short-descr&amp;gt; - например qg-81/create-client. Можно заводить по несколько веток на одну задачу.
Сообщения коммитовИспользуется соглашение, вдохновлённое Conventional Commits.
Используемые типы коммитов:
build: Изменения сборки (в том числе зависимостей) проектаchore: Мелкие непонятные изменения (исравление проблем после мёржа/ребейза, забытые изменения и т.п.)ci: Изменения в скриптах CIdocs: Изменения только в документацииenv: Изменения в дев-окружении проекта (добавление/исправление ран-конфигов, скриптов, конфигов тулов, локальный докер-файлов и т.</description></item><item><title>Работа с PostgreSQL</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/postgres/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/postgres/</guid><description>Note: Работа над гайдлайном находится в процессе.
Используйте TIMESTAMPTZ для хранения меток времениTIMESTAMP сохраняет только полученную дату и время, игнорируя возможное наличие временной зоны, а TIMESTAMPTZ переводит полученное значение в UTC. При извлечении TIMESTAMP возвращает сохраненное значение даты и времени без таймзоны, а TIMESTAMPTZ переводит сохраненное во временную зону подключения (таймозу серевера в случае JVM) и возвращает время в этой зоне и саму зону. То есть, TIMESTAMP не делает никаких дополнительных операций над переданным значением, а TIMESTAMPTZ приводит его к UTC при сохранении и (какой-то) таймзоне и самой таймзоне при его извлечении.</description></item><item><title>Работа с БД</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/db/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/ergo-approach/guideline/db/</guid><description>Note: Работа над гайдлайном находится в процессе.
Миграция схемыNote: В этом документе подразумевается использование Flyway для миграции схемы.
Изменение файлов миграций, вмёрженных в мастер запрещеноЭто приведёт к отказу приложения при запуске. Вместо изменения существующих файлов необходимо создать новый файл с DDL нужных модификаций схемы БД.
Миграции объектов без состоянийПредставления, правила, хранимые процедуры и т.д. должны выполняться с помощью repeatable migrations.
Ссылочные данныеМассовая вставкаМассовая вставка в одну таблицу должна выполняться одним запросом со списком значений:</description></item><item><title>Эргономичный подход</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/landing/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/ergo-approach/landing/</guid><description>Эргономичный подход (ЭП) - это гайдлайн разработки бакендов информационных систем. Он помогает команде систематически обеспечивать высокое качество и скорость решения задач бизнеса на протяжении всего срока жизни проекта.
Краеугольным камнем ЭП является понятие эффекта - желательного для пользователя изменения в окружающем мире, выполняемого системой. Это понятие лежит в основе трёх ключевых характерных черт эргономичных кодовых баз, то есть кодовых баз, выполненных по гайдлайну Эргономичного подхода:
Эргономичные кодовые базы должны быть декомпозированы на модули на базе эффектов.</description></item></channel></rss>