<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ergo-approaches on Алексей Жидков</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/</link><description>Recent content in Ergo-approaches on Алексей Жидков</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://azhidkov.pro/ergo-approach/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Эргономичный подход</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/landing-draft/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/ergo-approach/landing-draft/</guid><description>Эргономичный подход (ЭП) - это гайдлайн разработки бакендов информационных систем. Он помогает команде систематически обеспечивать высокое качество и скорость решения задач бизнеса на протяжении всего срока жизни проекта.
Краеугольным камнем ЭП является понятие эффекта - желательного для пользователя изменения в окружающем мире, выполняемого системой. Это понятие лежит в основе трёх ключевых характерных черт эргономичных кодовых баз, то есть кодовых баз, выполненных по гайдлайну Эргономичного подхода:
Эргономичные кодовые базы должны быть декомпозированы на модули на базе эффектов.</description></item><item><title>Эргономичный подход</title><link>https://azhidkov.pro/ergo-approach/landing/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/ergo-approach/landing/</guid><description>Эргономичный подход (ЭП) - это простая методика разработки бакендов, которая помогает команде систематически обеспечивать высокое качество и скорость решения задач на протяжении всего срока жизни проекта.
Методика включает в себя:
Процесс разработки;Артефакты каждого этапа процесса;Критерии контроля качества каждого артефакта;Обучающие материалы по выполнению этапов, позволяющие создавать артефакты соответствующего качества. Характерными чертами проектов, разработанных в соответствии с Эргономичным подходом, являются:
Декомпозиция на базе эффектов;Функциональная архитектура [1];Эргономичная структура;Классическая школа автоматизации тестирования [1];Фокус на автоматизации функционального тестирования.</description></item></channel></rss>