<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>trainer-advisor on Алексей Жидков</title><link>https://azhidkov.pro/tags/trainer-advisor/</link><description>Recent content in trainer-advisor on Алексей Жидков</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2024 08:25:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://azhidkov.pro/tags/trainer-advisor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Тестирование Trainer Advisor: теория</title><link>https://azhidkov.pro/microposts/24/03/trainer-advisor-testing-theory/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 08:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/microposts/24/03/trainer-advisor-testing-theory/</guid><description>Note: Этот материал является &amp;#34;микропостом&amp;#34; - текстом, написанным в режиме потока сознания без особой редактуры.
Следить за обновлениями блога можно в Telegram-канале: Эргономичный код.
ВведениеЭто первый пост об устройстве тестирования Trainer Advisor. В этом посте я расскажу какие принципы и модели лежат в основе тестирования TA, а в последующих постах подробно разберу все ключевые виды тестового кода в проекте.
Но начать надо с того, чтобы решить куда мы хотим прийти - какими должны быть тесты?</description></item><item><title>Trainer Advisor - архитектура и стэк</title><link>https://azhidkov.pro/microposts/24/03/trainer-advisor-arch-and-stack/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 08:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/microposts/24/03/trainer-advisor-arch-and-stack/</guid><description>Note: Этот материал является &amp;#34;микропостом&amp;#34; - текстом, написанным в режиме потока сознания без особой редактуры.
Следить за обновлениями блога можно в канале: Эргономичный код
В этом микропосте я для галочки опишу архитектуру и стек Trainer Advisor.
Проект по сути своей является простым - я его делаю один, у него не предполагается супер динамичного пользовательского интерфейса, пользовательская база сейчас состоит из одного человека, а в самых безбашенных мечтах она не превысит нескольких тысяч человек.</description></item><item><title>Проектирование модели данных клинического мышления в Trainer Advisor</title><link>https://azhidkov.pro/microposts/24/01/trainer-advisor-modeling/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/microposts/24/01/trainer-advisor-modeling/</guid><description>Note: Этот материал является &amp;#34;микропостом&amp;#34; - текстом, написанным в режиме потока сознания без особой редактуры.
Следить за обновлениями блога можно в моём канале: Эргономичный код
На текущий момент самой сложной частью Trainer Advisor (ранее - QYoga) является модель &amp;#34;клинического мышления&amp;#34; - то, как терапевт подбирает упражнения для клиента. В этом посте я расскажу то, как мы проектировали модель данных для неё.
Естественно, первым делом мы с экспертом нарисовали ER-диаграмму этой модели (в Эргономичной нотации):</description></item><item><title>Trainer Advisor</title><link>https://azhidkov.pro/microposts/23/11/qyoga/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 08:25:37 +0700</pubDate><guid>https://azhidkov.pro/microposts/23/11/qyoga/</guid><description>Note: Этот материал является &amp;#34;микропостом&amp;#34; - текстом, написанным в режиме потока сознания без особой редактуры.
Следить за обновлениями блога можно в моём канале: Эргономичный код
В этом посте я общими словами опишу Trainer Advisor (ранее - QYoga, репозиторий на GitHub) - проект, на примере которого я буду демонстрировать Эргономичный подход.
Trainer Advisor - это сервис для йогатерапевтов и тренеров умного фитнеса, который призван решить следующие их боли:
При большом количестве клиентов сложно держать в голове анамнез каждого клиента;При большом количестве занятий сложно обеспечить высокую вариативность программ;Подготовка программы, учитывающей особенности и историю клиента, требует большого количества времени и усилий;Подготовка документа с программой для самостоятельной практики требует большого количества времени и усилий;Подбор диагностических опросников, подходящих для определенной задачи, требует большого количества времени и усилий.</description></item></channel></rss>